林卓廷：已聯絡國際組織要求查元朗事件

民主黨林卓廷今早帶同6位元朗襲擊受害者及目擊者召開記者會。

林卓廷強烈譴責黑社會有組織持械公然毆打無辜市民，指已聯絡律師團隊協助在場所有傷者進行民事或刑事追究、向警方追究及協助傷者申請「612人道支援基金」及「刑事受傷基金」，以及向港鐵申索第三者保險賠償。同時，要求獨立調查事件，並已聯絡國際組織，要求其成立國際調查委員會調查事件。

傷者梁先生哽咽表示，當天被打的不是遊行人士，只是普通市民，要求建制派何君堯為其言論道歉。梁先生憶述，當晚在元朗站下車，已有途人表示地鐵站大堂有穿黑衣市民被打，及後看到逾百名白衣人追打市民，期間有年輕人逃走時跌倒並遭圍毆，「我行埋去扶佢就畀人打咗後腦，之後好辛苦帶佢入車廂，列車停喺月台一分鐘，市民在車廂內被毆打超過10分鐘。」

梁先生又稱，歸家後報警求助，有7名警員到場，「只係拎咗我名同電話，到而家都無人筆錄口供。」他質疑長達30分鐘的「恐襲」竟沒見到一個警察，惟致電救護車求助卻有7名警員到場，認為警方當日處理失當，他對警方失去信心。

另外，當晚參加遊行後回家的馬先生指出，參與遊行是港人自由，「係咪參與遊行就要畀人打？」，他亦展示傷勢，手背紅腫、手臂瘀傷，強調自己並非因為林卓廷而到場。